大家覺得邊一位電影導演能堪稱"前無古人'後來無者"兼範範掂嘅大師呢？

扣比力克

查理·卓別林

Christopher Nolan

Andrei tarkovsky

QT

我覺得佢interstellar係最神

我每次睇city lights都喊

Quentin Tarantino

pulp fiction係佢最好睇嘅作品

黑澤明

七武士，超正!!!

我會排Inception同Prestige前過Interstellar

聽講過，但上網搵佢d電影有d難

劇本寫得最好，其實inglorious bastards同Django都唔錯

你用“範範掂”嚟開題好難唔係寇比力克wor
但對我嚟講大師唔一定要“範範掂”，而我心目中前無古人後無來者既大師係布烈遜
佢所提倡既“電影書寫”除咗佢之外，完全無人可以做到佢咁極致
有興趣可以睇下佢本書《電影書寫札記》(Notes on Cinematography)，睇完之後包你對電影有另一番睇法

影響力係大一定係pulp fiction
但佢最成熟既作品既應該係inglourious basterds

好鍾意佢用flashback介紹d角色
個奸佬hans landa我認為同Dark Knight Joker一樣並列電影十大惡人之首

佢套momento

寇比力克真係冇得輸，咩題材都係上上級
要傳記又得，要cult又得，要恐怖又得，
仲要有鏡頭，有剪接，有劇情，
最可惜係拍唔到拿破崙傳

唔算可惜呀, 最尾拍左barry lyndon

點會係最尾呀

我意思係佢想拍napoleon時做既research好多放左落Barry lyndon度

比我排嘅話Memento Inception The prestige TDK 會前過Interstellar⋯ 得罪講句個人覺得 Interstellar有啲眼高手低

無人提史高西斯?我無睇佢部 狂牛 同 的士司機。我諗都係好睇嘅

Stanley Kubrick

我第一次睇完一套好完整嘅戲，但又好似唔知睇左啲乜

Taxi driver 其實唔係美國人同埋唔係果個年代嘅人睇嘅話唔會話好有共鳴

睇scorsese既戲係欣賞拍攝手法(鏡頭、剪接)、人物描寫

所以唔會話想要咩共鳴架wor...今時今日睇一樣好正 連QT都話taxi driver係電影史上最好既character study

就算幾年前nightcrawler都好明顯有taxi driver既影子

你估聽歌咩

係我講得唔好 屌細力啲
我都明白睇戲唔淨係純粹衡量呢點
亦都冇因此而否定史高西斯嘅意思
容我補充多返少少 我認為taxi driver當時咁受推崇好大原因係因為喺美國社會有好大嘅迴響 基於呢點如果以我地依個年代同埋身分去睇應該會冇咁大感受
當然 以拍攝手法等其他再深入啲角度去剖析嘅話 Taxi driver絕對係一套好電影 特別係當中嘅暴力美學 Robert De Niro 喺血泊之中指住自己個頭果下真係

其實電影嘅藝術所在係唔同人睇有唔同嘅欣賞角度同睇法，無話一定邊個啱。所以唔洗理人對睇自己嘅電影世界觸覺

王晶

孽念深

一向覺得佢既戲係劇本大過導演
佢寫劇本係好叻，意念好，但對鏡頭無乜sense
於我而言，佢係個好編劇但唔係個好導演
更加稱唔上前無古人 後來無者

woody allen

個Topic有乜討論空間

葉念琛愛情片天下第一

痴線，Nolan 功架好店wor
尤其控制電影節奏同敘事方式
套套戲都兩個幾鐘，但出黎效果流暢又自然
情節唔多餘唔矛盾，最緊要觀眾又易入口，唔會唔明套戲做緊咩，寫實風係佢最大特色，相比zack拍既寫實風電影，Nolan 高班好多，夠膽講大部份既戲毫無悶場

就呢兩點好多導演都做唔到

dark knight rises最尾batman“死”咗之後個段個d鏡頭剪接我覺得拍得幾好
當然相比其他大師/其他作品，呢段唔會係最正

lm

同意
我會the prestige>inception=the dark knight>interstellar>memento>the dark knight rises>batman: begin

難以言喻我第一次睇完prestige之後既震撼 不論劇本深度、剪接技巧、bale同hugh既演技、極度巧秒既布局同伏線、戲想帶出既msg

嘩

7月份上dunkirk 除定褲睇

btw我覺得nolan作品既偉大有賴hans zimmer呢個不世鬼才既配樂
佢兩個真係絕配，好似speilberg同john williams，王家衛鐵三角呢啲組合

補充：nolan細佬johnathon nolan既功勞都極大 好多劇本係佢地兄弟一齊編
而johnathon同佢老婆create既westworld 嘩屌那星 配埋anthony hopkins 絕對係神作！
doesn't look like anything to me

只有jc

路蘭拍套好睇既愛情片先好講野

nolan 比佢既科幻題材限制住先拍唔出D經典，人人共嗚既戲

黎緊既Dunkirk故事貼返現實，如果延續到nolan強勢既話，我諗下屆奧斯卡起碼拎到幾個獎

過份吹奏Nolan
論商業片前面都仲有Spielberg、James Cameron、George Lucas、Ridley Scott
Nolan咁既資歷點同呢班老野比，攞左獎先講

Lucas
佢導嘅都....

只同意屎忽保，列生同占士

Christoph Nolan 係咪過譽就見人見智啦
但佢網上真係好多fans

同埋 christoph nolan 真係算後生就紅
呢廿年內出名既荷里活導演無幾多係真係後生過佢而又有咁多fans 追棒

荷里活九十年代尾，二千年頭初上位果班大部份都老過佢

David Fincher, Wes Anderson , QT ,
Steven Soderbergh ,
Brad Bird ，JJ Abrams , Peter Jackson ,Richard Linklater

連呢幾年越拍越有既Denis Villeneuve 都老過佢

我應該會揀高安兄弟
雖然唔係咩類型都有拍

Lucas係一個生意佬多過導演，佢將一個電影系列賣到出神入化

Kubrick

咪撚玩啦伍寶
George Lucas
佢係創造左星戰出黎但佢從來都唔係一個好導演啦
盲奶老屎忽

補充下我既諗法，係佢鏡頭底下始終缺乏人味

個人覺得Nolan 同 Kubrick唔係同一個level
Kubrick 既戲實在太超前 6，70年代拍既（Dr Strangelove, 2001) 依家睇翻完全唔覺老套
反而覺得現代導演無一個可以拍到類似Kubrick既戲

不過Nolan 係商業上係超級成功 呢點Kubrick就俾唔上
唔知邊個話Nolan成功係
將藝術片商業化 + 震撼cinematic experience

即係如果將故事深度同 cinematic experience 當成兩個極端咁睇

Coen brothers 就係故事深度既一端 (Fargo, Big Lebowski, No Country for old man)

伊拉力圖就係 cinematic experience 既一端 (Birdman, Revenant)

Nolan 就係平衡兩邊 不過就係咁就一個Best Director 獎都無 雖然商業上/IMDB 上係顯然超班

利申：Nolan fans

唔係淨係睇導演功力，點樣無限食老本都係一種功力

Star Wars好睇嘅集數
都唔係Lucas本人導
但係無可否認 佢係一個好厲害嘅生意人

Stanley Kubrick確是神
咩題材都得
愛情（Eyes Wide Shut)
科幻 （2001 Space Odyssey)
戰爭（Full Metal Jacket)
恐佈（Shining)
歷史（Barry Lyndon)
人性（Clockwork Orange)
簡直掂咩都變經典
真係天才同神經病一線之差

塔可夫斯基

好神秘

貝托魯奇

社奇風

高安兄弟神經刀黎 一時拍套神作 一時拍套爛作
最新套hail caesar

除左Kubrick同埋qt都冇咩其他上到神台級

Nolan係掂嘅，但係如果冇咁正嘅劇本同配樂真係差好遠。相反Kubrick同qt接近自己一個carry套戲，點都勁過Nolan

有幾爛呀

真係屌佢老味，拍左套垃圾前傳出黎都可以有人吹奏佢係成功導演

無人提馬田史高西斯？

Hitchcock

荷里活嚟講一定係史匹堡啦 根本佢個名就係電影嘅代名詞

ib 個軍官出親場勁有壓迫感

kubrick 乜題材都玩到
最鐘意full,metal jacket 同 dr strangelove

比我排prestige 第一..
第二次留心啲睇完全升左一個level

其實有得比較?

有才華固然重要 又要死好命 有人肯投資俾佢範範玩下